那個永遠失去一隻眼的少女 - 曾志豪

那個永遠失去一隻眼的少女 - 曾志豪

對着鍵盤，我感到雙手無力，自問已經堅強甚至略帶一點冷血的心臟終於都承受不住，眼睛竟然不爭氣的，就要流淚。而我但願我可以哭一點出來，那怕只是哭一點點，我覺得已經承受不了那種憤怒無奈激動絕望不忿的情緒。

8月11日。香港人都要記住這個黑色的日子。一名女示威者眼球被黑警火力射爆，恐怕要永久損失視力。在最燦爛的年華，在最青春的暑假，她得到的是，難堪沉痛的黑暗。而她究竟做了甚麼錯事？示威的錯要射爆眼球嗎？非法集會的錯要射爆眼球嗎？一個人要犯了甚麼樣的嚴重罪行才要被永久剝奪眼球，永久墮入黑暗。

當元朗的白衣人拿着鐵通瘋狂襲擊市民，他們猙獰的臉孔竟然到今天仍是完整！他們醜惡的五官居然完好無缺！而嬌柔的她，就這樣，失去了一隻眼睛。她最大的錯誤，便是穿了一身頑固的黑衣，背負了對香港社會不肯推卸的責任。

我們只可以代替少女，做她另一隻眼，永遠監察香港的暴政。我們這隻眼，看到了警察也穿了一身的黑衣，假扮示威者，然後當身份被識穿，便發難制服市民。我絕不會用「拘捕」這個字眼，因為他們不是警察，他們沒有制服沒有警徽沒有委任證他們甚至沒有廉恥沒有道德。香港的警察已經淪落到不敢穿制服執行任務，甚至混入示威群眾做出種種踰越底線的惡行，然後把這種邪惡嫁禍示威者。有這種違法的執法者嗎？有這種沒有紀律的紀律部隊嗎？有這種和黑社會稱兄道弟、包庇縱容的警察嗎？

在地鐵站的扶手電梯，瘋狂追打市民；搜查市民背包，居然眾目睽睽，明目張膽把尖銳鐵枝插贓嫁禍，插在無辜市民的背包！幸好電視台遙遠拍下整個邪惡過程！

還有更多更多，我已經看不下去，我哭着閉上眼，一剎那覺得香港也像失去了眼睛，墮入無盡的黑暗，耳邊響起的是尖銳的警笛聲音，還有那遙遠陌生的呢喃，「不畏懼不徇私不對他人懷惡意……」

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
811是「合法」恐襲 (馮睎乾)

下一則
下一則
黎明不再來 (鄧達智)